# Learning
Here it's where I put some notes or code examples about what I'm currently learning. 

## Summary
1. [Bash](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md)
    1. [Commands and Arguments](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#1---commands-and-arguments)
    2. [Special Characters](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#2---special-characters)
    3. [Parameters](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#3---parameters)
        1. [Special Parameters](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#31---special-parameters)
        2. [Variable Types](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#32---variable-types)
        3. [Parameter Expansion](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#33---parameter-expansion)
    4. [Patterns](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#4---patterns)
        1. [Glob Patterns](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#41---glob-patterns)
        2. [Extended Globs](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#42---extended-globs)
        3. [Regular Expressions](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#43---regular-expressions)
        4. [Brace Expansion](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#44---brace-expansion)
    5. [Test and Conditionals](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#5---test-and-conditionals)
        1. [Exit Status](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#51---exit-status)
        2. [Control Operators (&& and ||)](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#52---control-operators--and-)
        3. [Grouping Statements](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#53---grouping-statements)
        4. [Conditional Blocks (if, test)](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#54---conditional-blocks-if-test)
        5. [Conditional Loops (while, until and for)](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#55---conditional-loops-while-until-and-for)
        6. [Choices (case and select)](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#56---choices-case-and-select)
    6. [Arrays](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#6---arrays)
        1. [Creating Arrays](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#61---creating-arrays)
        2. [Using Arrays](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#62---using-arrays)
        3. [Associative Arrays](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#63---associative-arrays)
    7. [Input and Output](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#7---input-and-output)
        1. [Command-line Arguments](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#71---command-line-arguments)
        2. [The Environment](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#72---the-environment)
        3. [File Descriptors](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#73---file-descriptors)
        4. [Redirection](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#74---redirection)
    8. [Ressources](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/bash/notes.md#8---ressources)
2. [Ocaml](https://github.com/Nairwolf/learning/tree/master/ocaml)
3. [Python](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/python/notes.md)
    1. [Apprentissage](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/python/notes.md#1-apprentissage)
        1. [Les trucmuchables en Python](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/python/notes.md#11-les-trucmuchables-en-python)
    2. [Techniques de programmation](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/python/notes.md#2-techniques-de-programmation)
        1. [Gestion de l'Unicode](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/python/notes.md#21-gestion-de-lunicode)
    3. [Installation et configuration](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/python/notes.md#3-installation-et-configuration)
        1. [pip - gestionnaire de dépendances Python](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/python/notes.md#31-pip---gestionnaire-de-d%C3%A9pendances-python)
        2. [virtualenv](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/python/notes.md#32-virtualenv)
    4. [Documentation officielle](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/python/notes.md#4-documentation-officielle)
    5. [Ressources](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/python/notes.md#5-ressources)
4. [Tools](https://github.com/Nairwolf/learning/tree/master/tools)
    1. [git](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/git/notes.md)
    2. [ssh](https://github.com/Nairwolf/learning/tree/master/tools/ssh)
    3. [unix](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/unix/notes.md)
        1. [Outils Unix](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/unix/notes.md#1-outils-unix)
            1. [Grub](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/unix/notes.md#11-grub)
        2. [Commandes Unix](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/unix/notes.md#2-liste-de-commandes-unix-utiles)
            1. [Back-up incrémentales avec rsync](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/unix/notes.md#21-faire-des-back-up-incr%C3%A9mentales-avec-rsync)
            2. [Excécuter une commande sur un ensemble de fichiers](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/unix/notes.md#22-ex%C3%A9cuter-une-commande-sur-un-ensemble-de-fichiers)
            3. [Paramètrer par défaut les fichiers et répertoires](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/unix/notes.md#23-param%C3%A8trer-les-droits-par-d%C3%A9fauts-pour-les-fichiers-et-pour-les-r%C3%A9pertoires)
            4. [Créer une clé usb bootable](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/unix/notes.md#24-cr%C3%A9er-une-cl%C3%A9-usb-bootable)
            5. [Obtenir des infos spécifiques sur sa distribution](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/unix/notes.md#25-obtenir-des-infos-sp%C3%A9cifiques-sur-sa-distribution)
            6. [Identifier les processus utilisant un système de fichier](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/unix/notes.md#26-identifier-les-processus-utilisant-un-syst%C3%A8me-de-fichiers)
    4. [vim](https://github.com/Nairwolf/learning/blob/master/tools/vim/notes.md)
